---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（三十六）人在囧途之应聘篇（六）第一季终结篇"
category: Other
summary: "人在囧途之应聘篇第六话就写到这里，这也是人在囧途之应聘篇的最后一篇文章，当然以后换工作了会考虑写第二季，把自己的经历分享给大家，也可以给大家做一个鞭策和参考。最后，希望在毕业季的读者能找到一个满意的工作，也祝愿自己在新的工作中能尽心尽力，更上一层楼。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 第一季
- 终结篇
---

`文/温国兵`

从长远来看，任何事情都有一个结尾，这次应聘也不例外。

周三，上午待在宿舍，冷静的思考、争取导师和好友的看法之后，终于下定决心。拨通这家公司人事的电话后，说明自己的决定，咨询完一些细节性的问题后，然后对方说到他们聘用我的理由，并且说到稍候会发给我正式的Offer。隔了会，邮箱提示有新邮件，并且那边公司的人事立马打电话告知Offer已经发送到我的邮箱。我打开Offer，心里难以抑制的激动，这是我第一次收到正式的Offer。这份Offer中英结合，上面提到了具体的合同期、薪酬、入职手续等等。我把这份Offer通读了两遍，然后找到自己不清楚的地方，打电话咨询完毕后再发给对方确认邮件，至此，工作已经正式落实，下周一入职，这次应聘也算告一段落。

周三到周五，前后都有几家公司给我打电话，有些公司问我能否加入他们的公司，有些公司问我能否参加他们的面试，由于已经签了合同，所以深感抱歉，一一的辞掉，并向这些人事致以诚挚的谢意。

从2月17号开始至3月5号，前后半个多月的时间，对自己而言是一个磨砺的过程，确实有很大的收获。找工作也是人生的一个选择，我们终究在不断的选择和被选择中度过余生。当你满心欢喜认为胜券在握时，上天却给你开一个玩笑，原本唾手可得的瞬间就从你的眼前消失，你会感到失落，甚至会怀疑上天为什么对你这么不公；当你不抱任何希望认为就此作罢时，上天也给你开一个“玩笑”，原本与你无缘的立刻跟你有了交集，你会感到欣喜，心想老天对你为什么这么好。如此云云，不过如此。做人当做打不死的小强，区区失败何足挂齿。尼采说过：“凡不能毁灭我的，必使我强大”，找工作亦是如此。要相信每次遇见，都是最好的安排。每一次的遇见肯定都有它的道理。前前后后面试近10家公司，有私营企业，也有国企，也有外企，各种性质的企业都有所接触。通过这一段时间的笔试和面试，收获了很多。比如简历需要的注意事项，系统运维和数据库的笔试主要有哪些内容，系统运维和数据库的行情如何，面试主要询问哪些问题，具体的面试问题应该怎样答复，怎样和HR谈薪酬，招聘有哪些流程等等。另外，还结实了一些志同道合的朋友。每一个收获相信都会深深地镌刻在我的脑海，在以后的笔试和面试中带给我些许指引。同样，也收获了挫败后的觉悟。没有败在这些公司的笔试，但面试时这些公司提出的一些要求实感无力。还有就是网投的挫败，在几大招聘网站上，投简历的公司总量估计有50+，但真正能给予反馈的就一两家，其他的都石沉海底。参加的这些公司的笔试和面试过程中，真得非常感谢那些给予我帮助的老师，有前辈在技术上给予我指导和建议，有老师在一些非技术上的问题上给予我颇具建树性的建议，在此再次向这些尊敬的前辈致以诚挚的谢意。

![The chapter six of hunting job](http://i.imgur.com/xcgJz2Q.jpg)

我从这一系列的最开始就从未想过要得到多大的关注。但是直到第五篇文章，CSDN推荐了我的文章，从而得到较高的访问量和各位热心读者的反馈。在此感谢CSDN的推荐。每一个反馈我都认真阅读了，并回复了绝大多数的评论。有夸赞文章写得不错的，诚然文笔没有，但都是我最用心最真诚的表达；有赞扬我是牛人的，借机表达下我的想法：我只是一个热爱技术热心分享的人，常言多说无益，智者寡言，真正牛逼的基本上都非常地低调，对于这些分享要么觉得毫无意义，要么觉得浪费时间，我距离真正的牛人还差十万八千里，自己有几斤几两还是清楚的；有问我为什么去年校招没有找到工作，是的，我确实没找到，参加的唯一的校招也被刷了，如果学弟学妹看到，真心告诫最好能在校招找到如意的工作，校招对自己是很有利的；也有读者提到能否透露下薪酬，我只想说的是像我这样一没经验二没毕业证的来说，没有任何讨价还价的砝码。即使拿到毕业证，作为职场新人也应该放低姿态。我们应该关注一年后，三年后甚至是可以规划的未来，而不要太在意当前了。总之，感谢每一位读者能在百忙之中能抽出时间看我瞎扯，感谢那些在评论中给予我鼓励的读者，正如我在评论中回复的一样：您们的支持是我坚持写作的最大动力！

对于找工作，这里有几点建议可以参考：第一是找工作真得不能心急，根据概率和统计上的观点，我们在中途作出选择达到的收益比是最大的，最好的不一定在最前面，也不一定在最后面。不心急，才能从容的应对每一个机会，才会最大化的让自己的价值得到体现；第二是一定要做好最充分的准备，甚至是小到细节性的资料、乘车路线、着装等等；第三是当你对自己的选择不那么确定，此时最好能向您的良师益友征求意见，或许他们能给您很大的帮助；第四是任何环节有不明白的地方一定要问清楚，现在的麻烦是为了以后的方便。

人在囧途之应聘篇第六话就写到这里，这也是人在囧途之应聘篇的最后一篇文章，当然以后换工作了会考虑写第二季，把自己的经历分享给大家，也可以给大家做一个鞭策和参考。最后，希望在毕业季的读者能找到一个满意的工作，也祝愿自己在新的工作中能尽心尽力，更上一层楼。

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/20787703" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（三十六）人在囧途之应聘篇（六）第一季终结篇" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（三十六）人在囧途之应聘篇（六）第一季终结篇" /></a>

题图来自：<a href="http://overcomingsocialanxiety.com/job-interview-tips-for-social-anxiety/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/HSNv7Q6.png" title="overcomingsocialanxiety" height="16px" width="16px" border="0" alt="overcomingsocialanxiety" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
